\documentclass{ctuthesis}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows.meta, automata}
\usepackage[sorting=none]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{todonotes}

\addbibresource{bibliography.bib}

\ctusetup{
xdoctype = B,
xfaculty = F3,
mainlanguage = czech,
titlelanguage = czech,
title-english = {Ultrasonic manipulation of liquid and powder materials},
title-czech = {Utrazvuková manipulace s kapalinou a sypkými materiály},
specification-file = {task.pdf},
front-specification = {true},
keywords-english = {contactless manipulation, liquid, droplets manipulation, ultrasound, powder material, ultrasound manipulation, Acouman},
keywords-czech = {bezkontaktní manipulace, kapaliny, kapičky, ultrazvuk, sypký materiál, ultrazvuková manipulace, Acouman},
department-english = {Department of Control Engineering},
author = {Pavel Svoboda},
fieldofstudy-english = {Cybernetics and Robotics},
fieldofstudy-czech = {Kybernetika a Robotika},
supervisor = {Ing. Jiří Zemánek, Ph.D.},
supervisor-address = {Department of Control Engineering, \\ Resslova 9, \\ 12000 Praha 2},
month = 5,
year = 2023,
}
\ctuprocess

\begin{abstract-english}
    In this work, I explore other possibilities of the experimental platform for acoustic manipulation called Acouman. By controlling the phase shift of individual acoustic transducers, it is possible to create an acoustic pressure field of a given shape, which then interact with the environment. It is possible to create a high-pressure point, which exerts a force on various objects and thus sets them in motion. This work mainly focuses on investigating the interaction of one or more pressure points with powder materials and liquids. A controller of water droplets is designed and tested; it uses an optical feedback loop. Furthermore, it is verified that the platform is able to contactless mix liquids.
\end{abstract-english}

\begin{abstract-czech}
    Tato práce se věnuje průzkumu dalších možností experimentální platformy pro akustickou manipulaci Acouman. Pomocí řízení fázového posuvu jednotlivých akustických měničů je možné vytvořit akustické tlakové pole daného tvaru, které následně interaguje s prostředím. Je možné vytvořit bod tlakového maxima, který silou působí na různé objekty a uvádí je tak do pohybu. V této práci je pozornost věnována hlavně zkoumání interakce jednoho nebo více tlakových bodů se sypkými materiály a s kapalinou. Je zde navržen a otestován regulátor pozice kapiček vody, který funguje na základě zavedení optické zpětné vazby. Dále je ověřeno, že je platforma schopna bezdotykově míchat kapaliny.
\end{abstract-czech}


\begin{thanks}
    Chtěl bych poděkovat své rodině a přátelům za jejich neutuchající podporu v psaní této práce a hlavně za veškerou poskytnutou pomoc v čase mé zdravotní indispozice. Dále bych chtěl poděkovat svému vedoucímu práce \emph{Ing. Jiřímu Zemánkovi, Ph.D.} za mnoho rad a nápadů, které mi poskytl. Také bych chtěl poděkovat celé skupině \emph{AA4CC} za jejich ochotu a pomoc.
\end{thanks}

%-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=--=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-=-%
% DECLARATION
\begin{declaration}
       
    Prohlašuji, že jsem předloženou práci vypracoval samostatně a že jsem uvedl veškeré použité informační zdroje v souladu s Metodickým pokynem o dodržování etických principů při přípravě vysokoškolských závěrečných prací.
    
    \medskip
    
    Praha, {\selectlanguage{czech}\today}
\end{declaration}

\begin{document}
\maketitle

% ÚVOD
\input{chapters/uvod.tex}

% POPIS PLATFORMY
\input{chapters/popis_platformy.tex}

% OVĚŘENÍ FUNKČNOSTI POHYBU KULIČEK NA VODNÍ HLADINĚ
\input{chapters/overeni_funkcnosti.tex}

% MANIPULACE SE SYPKÝMI MATERIÁLY
\input{chapters/sypke.tex}

% MANIPULACE S KAPALINOU
\input{chapters/kapaliny.tex}

% WEBOVÉ ROZHRANÍ
\input{chapters/webinterface.tex}

% ZÁVĚR
\input{chapters/zaver.tex}

\printbibliography

\end{document}
